\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Includes the packages needed %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[pdfpagelabels, bookmarksnumbered = true, bookmarksopen=false, linkcolor = black, plainpages = false, hypertexnames = false, citecolor = black]{hyperref}
\usepackage{natbib}
\usepackage{interval}
\usepackage{listings}
\usepackage{luacode}
\usepackage{scrhack}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{enumitem}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Defines color for the use in listings %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0.1,0.1,0.7}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{commentgray}{rgb}{0.35, 0.35, 0.35}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\renewcommand*{\headfont}{\normalfont}
\renewcommand*{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand*{\arraystretch}{1.5}

\setlength{\parskip}{1.5ex}

\directlua{pdf.setminorversion(6)}
\setmainfont[Scale=1.0]{Arial}
\setmonofont[Scale=0.85]{Jetbrains Mono}

\renewcommand \lstlistlistingname {Quellcode}
\renewcommand{\lstlistingname}{Quellcode}

\newcommand{\assignmentname}{Speicherung der Videoaufzeichnungen auf einem externen Datenträger}

\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}

    \Large\noindent\textbf{Übungsaufgabe: \assignmentname}\normalsize
    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

    \begin{itemize}
        \item Zeitaufwand: 1~h
        \item Schwierigkeit: schwierig
        \item Themenbereiche: Linux; Docker
    \end{itemize}

    \section*{Voraussetzungen}
    \begin{itemize}
        \item Jetson Nano oder Raspberry Pi in Grundkonfiguration (beliebiger Netzwerkmodus)
        \item SSH-Client (z.B. \texttt{PuTTy})
        \item Externer Datenspeicher mit USB-Anschluss (z.B. externe Festplatte oder ein USB-Stick) mit Linux-Kompatiblen Dateisystem (z.B. \texttt{FAT32} oder \texttt{ext4})
    \end{itemize}

    \section*{Aufgabenstellung}
    Das Ziel dieser Übungsaufgabe ist es die Konfiguration des Systems so anzupassen, dass die Aufzeichnungen des Videostreams auf der externen Festplatte abgelegt werden.

    \begin{enumerate}
        [label=\alph*)]
        \item Binden Sie die Festplatte in das Dateisystem an die Stelle \texttt{\textasciitilde/external\_recordings} ein.
        \item Passen Sie das Skript \texttt{\textasciitilde/start\_containers.sh} so an, dass die gespeicherten Videos in dieses Verzeichnis abgelegt werden.
    \end{enumerate}

    \newpage

    \Large\noindent\textbf{Lösung: \assignmentname}\normalsize
    \par\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

    \textbf{\color{red}Diese Lösung erst lesen, nachdem die Aufgabe bearbeitet wurde!}

    \section*{Vorgehen}
    \begin{enumerate}
        \item Zunächst sollte das Filehandle der externen Festplatte ermittelt werden (bzw.~das Handle der Partition).
        Der Name dieser Datei sollte ähnlich zu \texttt{/dev/sda1} sein.
        In allen folgenden Befehlen wird dieses Handle als \texttt{/dev/sda1} bezeichnet und muss gegebenenfalls ersetzt werden.
        \item Um den externen Datenspeicher in das Dateisystem einzuhängen wird der Befehl \texttt{sudo mount /dev/sda1 \textasciitilde/external\_recordings} verwendet (gegebenenfalls muss der Ordner zunächst erstellt werden)
        \item Im Skript \texttt{\textasciitilde/start\_containers.sh} den Mountpfad von \texttt{/home/rtsp/video} ändern, so dass \texttt{-v \textasciitilde/external\_recordings:/home/rtsp/video} eingetragen ist.
        \item Nach einem Neustart der Container werden die Aufzeichnungen auf die externe Festplatte geschrieben
    \end{enumerate}

    \section*{Weiterführende Aufgaben}
    \begin{itemize}
        \item Konfigurieren Sie das System, damit die vollständigen Videoaufzeichnungen periodisch auf einen gemeinsamen Cloud-/Webspeicher abgelegt werden.
    \end{itemize}

\end{document}
